滅火筒常識

滅火筒基本上都是按火的種類分為5類
A 含碳可燃固體之火警，如木、草、紙張、塑膠、橡膠
B 可燃液體之火警，如汽油、柴油、油、機油
C 可燃氣體之火警，如石油氣、天然氣、乙炔、甲烷
D 可燃固體金屬之火警，如鎂、銅、鐵、鋁、鈉、鉀、鋰
E 通電物體之火警

地鐵在車廂內裝置的是乾粉筒
粉劑滅火筒，即是乾粉筒，可撲滅各類別的火警，故名為"ABC"型。不過乾粉用在撲滅電子設備發生的火，事後清理就好麻煩，亦會對電子設備構成破壞，所以用就算滅了火，那些電子設備多數要報銷。

有錯請補充~ 謝謝~

如何使用乾粉滅火筒

仲有唔好信d color code, 向冇人地方噴一噴confirm咩劑先用

thanks!

地鐵車廂已經放左啱用嘅滅火筒

正確做法係睇噴咀

其實好易用, 但無人試 ....

有無專業人士講下如果人身上衣物著火燒到皮膚可唔可以直接噴落佢身上

未燒到皮就得
已經燒傷就噴咗仲衰

由佢燒會好啲 ?

• 噴出的乾粉會減低能見度，令人難以辨別方向
• 使用時切勿手持噴咀，以免凍傷

找到了些資料~

乾粉滅火器不能往人身上噴, 可能會令傷者窒息, 也容易使燒傷創面感染細菌

咁我覺得封閉車廂入面唔好噴會好啲囉

地鐵站唔係有fm200 架咩
燒到咁都唔著alarm 既

一出fm200 單野就唔係叫意外 叫慘劇啦

Fm 200 用係有人既地方架咩

如果成個站都係fm200 就成月台人死曬啦戇鳩仔

FM200 (CF3CHFCF3---七氟丙烷) 氣體是一種化合物，由碳、氟及氫組成。它無色，無味，不導電，易揮發的氣體。並通過中斷燃燒過程以及改變區域內氧氣含量來達到滅火效果。當在封閉區域內使用時，濃度等級應小於等於對人體無害的濃度。所以系統設計為10秒鐘之內氣體噴入被保護區域，達到最小滅火濃度為 7.44 % (UL) 或 7 % (FM)，但不能超過 9 %。氣體滅火濃度要參照所在區域的最低環境溫度。
所以當計算滅火濃度時，必須確定最高環境溫度下，被保護區域內濃度不超過NFPA2001規定之9%的對人體無害的濃度。

現時香港所採用的濃度，一般不會多於 7.xx%。因此，即使噴氣後而沒有抽氣系統，也不𥅽在對人體有害。
濃度等級 暴露時間限制
9%或以下 (對人體無害濃度) (NOAEL) 無限制
9%以上至10.5% 1分鐘以內
大於10.5% 不能有任何接觸

不過通常都等無人先會放氣

Fm200要密室先有用，有人就要開抽風，即係無鳩用
吸入對人體無害，但個人係無抽風系統下，太多FM200會谷走晒D氧氣窒息死

呢 d 問題佢地係唔會答你

Fm200唔係直接對人體有害, 而係令人無曬氧氣

普通人邊識咁多，試一下先噴係最直接簡單一般人都做得到

聽上面班戇鳩講fm200 真係得啖笑

留名

笑左

依家新的滅火筒全部統一曬做紅色，要知係乜要睇lable，因為以前好多on9以為滅火筒一定係紅色，其他顏色唔知係乜

地鐵個支係藍色？

係

sorry 係街 upload , 要側下頭

應該嘗試搵其他方法滅火
例如用麻布等物料掩住火源隔絕氧氣嚟滅火 有錯請指正

用滅火氈，冇就係地下翻滾

利申: 有過期海上救火牌同急救牌

試過救火果陣個滅火筒唔出野

咁由佢繼續燒吧白痴

哦，咁由佢繼續燒吧

冇正規救火知識既人想救火，第一時間係諗有冇水，之後係諗滅火筒，乜都冇先會諗用野拍熄
講咩要睇 d 火係咩類型火，咩類烈滅火筒，拍火既野係咩物料易唔易然
慢慢分析條友都燒撚熟左
佢地點解咁諗就想話比人知自己有救火知識，但唔係常識
咩未燒到皮仲好笑，有條友著左火仲觀察人燒到幾成熟都唔救左火先
事後感染已經唔係第一考慮點

都係事後感染啫

個火人想衝向你求救咪勁噴囉，喺地下典下典下就用衫幫佢拍，邊駛睇標籤，睇自身安全。

都燒撚死左，重有咩可以感染？

八仙單野既 CO2 係拎黎做舞台氣氛，唔係拎黎救火

可能後面d人只係見到大煙
前面d人只係見到痴線佬
所以無人諗到救火

收皮啦 圖都唔識up
仲要咁多籍口

做咩啫你

大陸車係紅色，但都係粉

講咁撚多做乜柒
反正你都係走先嗰位架啦
噴唔噴落人身上都唔識答
大佬呀佢雙腳着火咋又唔係上身着火你驚乜春
係人都會噴落去啦仲諗會唔會傷上加傷
想佢燒到柴咁定傷多少少都唔識平均返個利害關係
你唔整熄佢隨時燒埋人到啦
你驚你到時連扣都唔識開咪仲好?

巴打呢度ge人正常討論就唔好提返d衰野啦

我乜都唔識好奇想知，海上救火有咩唔同？